[WINDOWS] 電腦咁樣算係中毒定比人hack? (8) 烏克蘭、中國 煙花聯合匯演

白癡就係白癡，唔好係白癡面前加’’’電腦’兩隻字就合理化
睇曬第一頁+Google完都搵唔到答案先至好發問，唔好當連登係免費IT支援同人肉搜尋引擎
否則一係比人昆，一係比人圍剿

Live每閃一下代表有人奶左次野:

Post 1

Post 2

Post 3

Post 4

Post 5

Post 6

Post 7

Q&A:

Q1: 點知自己部機係咪最新update？
Ans:
KB4019472 係 Windows 10 1607 既 May 9, 2017 Update
(Windows 10 最新version 為1703, 如果你既system latest update 係1703 即係ok
By 插班女同學)
KB4019215 係 Windows 8.1 既 May 9, 2017 Update
KB4019264 係 Windows 7 既 May 9, 2017 Update

From巴哈
有以下依D更新就OK , 版本唔同只係3月同5月分別 (如只有3月亦建議offline更新至5月)

Windows 10 更新記錄

左邊就有 link , 列出唔同 win 10 版本 (1703, 1607, 1511) 各個 update KBxxxxxxx

From Reddit: 有裝依堆更新可以唔洗擔心:

Windows Vista and Windows Server 2008 - KB4012598
()
Windows 7 and Windows Server 2008 R2 - KB4012212
() (standalone) OR KB4012215 () (update rollup)
Windows Server 2012 - KB4012214 () (standalone) OR KB4012217 () (update rollup)

Windows 8.1 and Windows Server 2012 R2 - KB4012213 () (standalone) OR KB4012216 () (update rollup). NOTE: Later security updates may incoretnertnrporate and replace KB4012216. Haven't done the research on this yet.

Windows 10 (you can check your installed version and build by pressing Win-R and running winver)
Pre-version 1511 - KB4012606 ()
Version 1511 - KB4013198 ()
Version 1607 and Windows Server 2016 x64 - KB4013429 () (OS build 14393.953). NOTE: If you have any of the following patches installed, you're good: KB4015438 (14393.969), KB4016635 (14393.970), KB4015217 (14393.1083), and KB4019472 (14393.1198). All of these replace KB4013429.
Version 1703 already has this update ()

(由KFCCoffee, 一直是一個人 巴打整理)

Windows XP / 2003 / 8 都有 update:
[url][/url][/quote]

下載安全性更新安裝檔（KB4012598）：
(由卡斐帕西飛提供)

Windows 8（安全性更新 ）：

Windows XP x64 Edition（Security Update for Windows XP SP2 for x64-based Systems）：

Windows Server 2008（Security Update for Windows Server 2008 for Itanium-based Systems）：

Windows Vista（Windows Vista 安全性更新）：

Windows Server 2008（Windows Server 2008 安全性更新）：

Windows Server 2003,Windows Server 2003, Datacenter Edition（x64 系統的 Windows Server 2003 安全性更新自訂支援 ）：

Windows 8（x64 系統的 Windows 8 安全性更新 ）：

Windows XP Embedde（XPe 的 Windows XP SP3 安全性更新自訂支援 ）：

Windows XP（Windows XP SP3 安全性更新自訂支援 ）：

Windows Server 2003,Windows Server 2003, Datacenter EditionWindows Server 2003 安全性更新自訂支援）：

Windows Vista（x64 系統的 Windows Vista 安全性更新 ）：

Windows Server 2008（x64 系統的 Windows Server 2008 安全性更新 ） ：

Windows XP Embedded（WES09 與 POSReady 2009 的安全性更新）：

Q2:點Update？
Ans: 唔連上網 更新大法

1) 唔好連 WIFI / Lan 線, 開 PC , 去 windows update 嗰度 check 下有冇 五月最新更新檔 (編號係 : KB4019264)
2) 無既 or 唔清楚既, 就用 andorid 手機上巴哈 論壇個網

下載 KB4019264 既更新檔落手機 (自己留意返自己個 windows 係咩 version , 同埋 咩 bit , 你未必同我一樣)
Iphone用家一係買部android 一係就落網吧download
3) 之後用手機插 usb 去電腦, 將頭先下載既檔, 由手機copy and paste 過去電腦, 並喺電腦進行安裝
4) 正常未中過毒既應該就會無事架啦, 如果仲係驚既, 可以做埋以下動作
A) 入 router block 139, 445 port
B) 用 教既方式, 加個 SMB1 既 key
(by 法國光頭佬)

提下大家記得唔好熄windows個自動update (平時有update開「關機並自動更新」就得)。

可以check下個port有冇開到:

Win7/8: 請盡快下載KB4012215或更新 (9/5最新 KB4019264 win7 / KB4019215 win8.1 以避免 file 被 encrypted) :
上面有Link

Windows XP: Router Block Port445 / advance firewall block inbound port 445
P.S. 無記錯HKBN同PCCW block 咗Port 445

Mac入面嘅windows有2個主要方法:
1. Boot camp
2. 用software ( e.g. Parallels)

Parallels: 簡單而言就係當windows係其中一個software，喺mac到run。
Parallels嘅windows並唔能夠直接被網絡存取( 試過喺入面開server，連唔到入去 )
所以parallels形式嘅windows理應安全，病毒入唔到mac更入唔到windows

Bootcamp唔太了解，但請使用以上方法更新Windows。
使用Bootcamp Windows的, 是可以在Mac OS使用USB手指放置下載的更新檔 (請也確保USB內沒有其他不明檔案)。
進入Windows前應跟隨以上方法，截斷所有網絡，及路由器漏洞。
由於Mac不能disable某個硬件，所以應關閉router，使進入Windows時不會自動連接互聯網。

Update Windows既同時, 麻煩大家update埋router既firmware
Router既漏洞其實仲危險(中左都未必知), 尤其係用左5年以上未update過既router

(由 風間.徹, 無禮的枝節, 他媽歌詞, 冰心的心, 烏丸千歲, 失蹤Jer 巴打整理)

Q3: 老翻狗會唔會中?
Ans: 會，抵撚你死，有錢買機冇錢買正版，或者自己聯絡海關職員求助
(老翻win 7應該係可以照update 不過有機會出現 此window不是正版 既警告 需要自己再activate 詳情自己google)

Q4: Mac機/手機/Linux/Andriod etc.會唔會中？
Ans:

Q5: ATM會唔會中?
Ans: 唔會, ATM唔連街網, 連自己公司server only (By 自動出櫃機)

Q6:中咗毒，可以點做？資料救唔救得返?
Ans: 洗機，全部機包括C, D drive，重裝後立即更新Windows。資料救唔返。

Q7:中咗毒，但啲資料好重要，比唔比錢好？
Ans: 唔好比，重要又唔撚backup真係抵鳩你死。

係一個大陸網copy出嚟:
不要支付比特幣給黑客，因為比特幣地址是同一個，如：13AM4VW2dhxYgXeQepoHkHSQuy6NgaEb94，大家可以和身邊的朋友確認下是不是同一個收款地址。按照區塊鏈原理，黑客不可能知道到底是誰支付了贖金，所以在技術上來說，支付比特幣能成功恢復文件的可能性為“0”， 目前(12/5)有8個人支付了比特幣給黑客

Q8:點先唔會中？
Ans: 更新Windows,唔好安裝cracked嘅Software, 唔好亂開不明來歷email。

Q9: 我冇亂上網，冇亂download嘢，冇亂開email，咁係咪冇事？哩排唔開電腦之後再開係咪都會奶野？
Ans: 係，會奶野。唔關你上咩網事，你電腦冇更新就好易中招。

Q10:有冇可能等到解密嘅一日？
Ans:

Q11:點解個網可以睇到邊到有人中?Intel malwaretech係咩原理?佢點樣知道全球病毒既擴散情況?
Ans: 隻病毒會搵新一部電腦去攻擊, 呢個過程會暴露自己個IP出黎
只要睇下邊個IP不斷scan緊其他IP既SMB Port,就知有冇中
唔好再問點解

解決及預防方法

個毒係針對SMB漏洞用port 445攻擊，唔係上咩網開咩file先會中，未patch又開住port 445 to public就有機會中

開啟 [控制台]，按一下 [程式集]，然後按一下 [開啟或關閉 Windows 功能]。

在 [Windows 功能] 視窗中，清除 [SMB 1.0/CIFS 檔案共用支援] 核取方塊，然後按一下 [確定] 以關閉視窗。

重新啟動系統。

除左關，裝patch都可以fix

呢條片話中左嘅可以咁樣清毒

但已鎖嘅野都唔會拎得翻

如果巴打們用緊asus mother board
Windows update完後可能會boot唔到
解決方案

(by 布丁少女歐根 credit to HKG 真.偽君子）

烏克蘭係唔係將近滅國 再見唔到有一堆烏克蘭中招

香港災情好似唔算嚴重？

零星個案

大公司一般都有backup team,應該搞得掂

hkbn, 網上行 block 左 port

大公司一係更新左,一係有backup
死都係死細公司多
再唔係就係我地呢D一般用家

留名

裝更新檔次序有冇規定? 我裝4019264>>4012212>>7SP1 有冇問題
WIN7 64BIT

仲爆緊 5連

一般公司會有server 但如果有一部機中 佢感唔感染到server入面d file?

會唔會再變種

4019264係FOR SP1

有無人好似我咁好期待有人中毒post上黎喊

覺得D人唔出聲姐

繼續花生

係咪有變種2.0出現 ？

今日全世界啲It狗慘到
我公司 全朝唔比開電腦 唔撚洗做

3.0都黎緊啦伯母

其實㩒粒制就restore返 唔知d戇鳩改黎做乜

烏克蘭同蝗國點解可以咁撚誇張

公司好慘,
出左email話其他部門唔比上網

真係搶住做大佬

有無人好期待公司中可以唔洗做野

我今朝要全部星期六，星期日拎離開個公司的機要check 左無事先比佢連公司wsus update部機

whatsapp有唔少人都講公司唔開得電腦住
真係開心

支那狗邊會比錢買正版

公司無事發生

公司完全無動作 唔知點解咁淡定

身邊冇人提wannacry
個個都覺得自己部電腦唔怕有事
不過都唔怪得佢地
新聞又真係好輕描淡寫

it狗表示你地都撚得我耐
出聲仲唔比你地炸問點算

如果間公司一早有晒好完善既system, 其實唔需要驚
有事restore唔到咪倒backup囉

唔好咁好彩中我既
六合彩又唔見我中

有d人係要中伏先識驚
平時唔理，覺得邊有咁易到自己
睇住佢地奶野慌慌張張咁搵人幫手真係心涼架

好慘
我公司個It佬 逐部機check同更新 公司百9幾部電腦

Win 7 64 用唔到 KB4019215 唔敢插lan 線 佢話我此更新不適用於這電腦 可以點做 我想上網呀

點解咁多烏克蘭既

我都係

係咪未裝SP1

咩來

更新包，好多個更新pack埋

點解強國會中得咁勁
因為佢地都需要用到呢個port 來做監控
佢地裝windows 初始化果時，會強制打開個port 或所謂後門，都係為左方便監控
(利申：鳩up)

眼殘
KB4019215 唔係8.1架咩

正常set係有部機管晒全部window既update..
冇set到係個it狗自己玩自己

我都成日比人改 但係google drive有得restore

或者根本冇睇又聽唔明
新聞又真係冇乜提個人用戶都要小心之類

又睇錯
冇野了

Windows 7 64bit 無論用Windows Update定係手動更新檔都裝唔到KB4019264 Windows Update既錯誤代碼係80073701 而手動更新檔就話某些更新沒有安裝 有冇巴打知道咩事 唔該

Windows 7 64 用 KB4019264

個保安事故中心話 至今收到 3 宗, 又係咁強調公司
一般人就會覺得, 好少事啫, 自己邊會中呀.

先決條件

若要套用此更新，您必須先安裝 2014 年 4 月推出的 Windows 8.1 和 Windows Server 2012 R2 更新 (KB2919355) ：

我都做好心提佢地嘅
佢地唔跟住做就祝佢地好運啦

即係要重新裝多次4019264?

即係可能好快又有進化版啦

加密完不停寫入垃圾資料

你唔係SP1？

刷生存價值

其實我最怕D人私人電腦翻來
不過前日已經幫最重要果六十部機自動update左

留名睇戇鳩仔

強國大把老翻, 邊有得update, 咪重災區

即係我部機要升咗8.1先可以裝到? 定係我理解錯?
係Windows Update嗰度我見唔到有KB2919355呢個更新 係咪Windows 7唔會有呢個?

麻煩曬你

lm

建議救完之後洗一次機

你用win+R->winver
之後cap圖上黎睇下先
記得遮住自己個名(自爆我救你唔到)

佢係公司我唔驚佢有事，離開左公司真係仲左招拎翻來，就真係唔知邊機比佢搞死
係公司D機一approve左個update就等佢地自己推晒落D機到
煩就煩在要截住D人同要check部機有無事

我得3月個d更新 會唔會有事 想插lan線

我係SP1 我見到Windows Update有得俾我更新 但係更唔到 話This application has requested the runtime to terminate it in an unusual way

Update SP1，再裝KB4019264

學校it狗
星期六 1個人搞到 6點先收工
今日番學比d 老師當神咁拜

你開winver睇吓自己個win7係咪service pack 1先

boot機, 再試

本身已經係del完有新data寫入，只要新data其中1 kb 寫左響舊file個位，救出黎既file就會變左垃圾

封左port未?封左可以上網
最好梗係盡快裝更新檔

[全自動防毒batch] 簡單易用 綜合各巴打方法 (FROM: 河東雞)

下載巴打提供嘅.bat檔案並執行就可。

檔案內容：
*blocked port 22,23,3389,145,135,137-139,445
*disabled SMBV1 feature
*disable reboot from restart

好上睇前前個post更新完話好心涼位巴打中伏
根本而家隻毒仲變緊種
感染途徑都唔只得一種
仲要防毒都未必有反應
睇帶咗套就覺得安全嗰啲中招先最開心

防毒一係bitdefender一係卡巴，呢兩款功能都較為完善，而且仲係全球排名頭兩名嚟。

烏克蘭表示: 你大我呀?

正解

Here

將軍澳？

啱呀

想it 狗比人炒咩

唔該呀

不自爆

#6 KevinYu0504 (2017-05-14 19:53)

礙於系統核心的不同，
Windows 10 上的 Windows Defender 效果會比
Windows 7 上的 MSE 來的更好，因為 W10 的核心有跟 WD 優化過。

然而 Windows Defender (或 MSE) 幾乎是沒有主動式防禦的，
換句話說如果今天是新的威脅或者勒索病毒出現，
在 MSE 還沒有發現並加入到病毒庫之前，
使用者即使掃描他也會顯示安全，
更別提如果執行會發生什麼事情了

WannaCry 勒索病毒 : 20 款防毒軟體 主動防禦測試

已經試過重新開機 都係唔得

舊版win10 建議用iso檔過落usb手指到再reboot 升級系統

呢D 時侯先睇到防毒公司個 analytics。通常要有全面honey pots去收集malware botnet 料。好多attack之前會搭棚 開domains 同用advertising 做attack vector.

勁既公司會放事前呢D URLs 去個database.

封port
連上網用windows update搞

第一頁講HKBN, PCCW block咗port 445有冇source或者方法自己check

屋企router (TP-Link)搵勻哂設定頁同睇哂說明書都唔知邊度有得block port

依家靠電腦防火牆擋port 135同445

跟過曬你個方法 都係更新唔到

係咪要下載曬所有關於64位元既檔案去裝?

個list 我再執左次

下載安全性更新安裝檔（KB4012598）：
(由卡斐帕西飛提供)

Windows XP SP2 x64（安全性更新 ）：
英文

日文

Windows XP SP3 x86（安全性更新 ）：
英文

繁中

殘中

Windows XP Embedded x86（XPe 的 Windows XP SP3 安全性更新）：
繁中

Windows XP Embedded x86（WES09 與 POSReady 2009 的安全性更新）：
繁中

Windows Vista x64（安全性更新 ）：

Windows Vista x86（安全性更新 ）：

Windows 7 x64（安全性更新 ）：

Windows 7 x86（安全性更新 ）：

Windows 8 x64（安全性更新 ）：

Windows 8 x86（安全性更新 ）：

Windows 8.1 x64（安全性更新 ）：

Windows 8.1 x86（安全性更新 ）：

Windows Server 2003,Windows Server 2003, Datacenter Edition x64（安全性更新 ）：
英文

繁中

Windows Server 2003,Windows Server 2003, Datacenter Edition x86（安全性更新 ）：
英艾
繁中

Windows Server 2008 x64（安全性更新 ）：

Windows Server 2008 x86（安全性更新 ）：

Windows Server 2008 Itanium-based Systems（安全性更新 ）：

Windows Server 2012 x64（安全性更新 ）：

電腦大爆炸

我睇你前面貼張圖已經係SP1嚟，你試吓裝呢個KB4012215先，睇吓得唔得，睇清楚download呢個唔好download錯，
2017 年 3 月適用於 x64 型系統 Windows 7 的每月安全性品質彙總套件 (KB4012215)

啱啱自己google到HKBN官方forum有人問過技術人員, 回覆係住宅用戶有擋port 445

做咗伸手黨自隊一粒

大公司通常都判左比星加波其他國家既
同埋大公司既IT
一知道 即刻remote firewall block port啦
重等星期一咩 真係駁炒咩

正常公司係全block port，
要果個先開果個

大把仲用緊老翻winxp

我宜家用緊Win 8.1
我入去控制台自動更新 同埋同巴打上面講既安全性更新 .msu
都係更新唔到 佢不停檢查不停搜尋 但就係唔識更新
唔該巴打 應該點做

呢個都係MS 提供既LINK

唔會係連左上網先得掛

我用緊Laptop上緊網架
但係佢已經Load左成個鐘都係無安裝D更新
可以點做

想問殘障版up左上win10後是否要clean install一次？
系統顯示已經是win10專業版已啟用了

殘障都有得升專業版

手機插電腦叉電會唔會中毒
上youtube又會唔會中，唔想公司機瀨野

利申白痴無追post

Port就block硬但最怕係由內部感染

用 linux

Mr.A

無追post就自己睇第一頁

你鍾意

通常升級完個硬碟都會有個volume 係以前系統保護

已經Load左成個鐘佢都唔識Update
有無巴打可以幫幫手

烏克蘭同中國仲鬥緊

烏克蘭已經有少少減弱左

全國電腦就快收哂皮

有冇人win7 話裝咗 264 之後喺更新到又check 唔到裝咗

只係弱左少少
速度同中國差唔多

升Win10啦你

果個更新檔唔係以KB做開頭
前面會有一個中文後面先括住KBXXXXXXX

歐洲都俾人攻陷

巴打好man
我今日先返學校慢慢搞

Sorry唔係好明，姐係其實唔洗再clean install照用都ok冇分別？如果係既我直接用了
Btw你個名 求答

好似唔見有人中咗隻變形毒

邊到話有變形病毒

其實我追左post頭一頁

Q8:點先唔會中？
Ans: 更新Windows,唔好安裝cracked嘅Software, 唔好亂開不明來歷email。

我見無講先問

公司用win 7，已經update左最新版

部iphone中左毒屌

你張感染圖點解唔搵到新d既
好似已經十幾萬部機中左招

想問下用緊hkbn上網，係咪唔駛block port
聽你地講佢本身已經block左?

都係裝唔到 又係話某些更新沒有安裝

點樣中毒法

不如你up晒全部更新記錄上黎睇

幫推

windows 啲update 真係好柒廢

前幾日跟上網啲人講話刪更新紀錄就裝到更新 所以我刪過 宜家淨番呢幾個更新紀錄

唔該巴打
宜家仲未更新到

如果Windows7, 8, 8.1
直升Windows 10啦
琴日我開左成日Windows Update都冇反應
Microsoft有disability version免費直升Windows 10
但你如果一直寫住係老翻
升左上去都係老翻
除非你破解左變左正版先升
再唔係就買德國Key 50蚊就有

公司竟然無一部機有事

因為我都係咁 利申win8

咁撚仆街 咁你去呢道download 64bit版本update，
因為去M$ update會等到佛誕都未update到，
不過你都要預個半鐘時間左右俾呢個update，
update其間佢會自動重新開機幾次，你完全唔駛理佢，佢會自己搞掂，
update完已經包咗KB4012215，你鐘意可以之後再裝KB4019264

喺呢個畫面禁已安裝的更新
睇下有無
Miscrosoft Windows 的 安全性更新 (KB4019264)

win7個更新好似有bug
要刪左更新個folder同裝唔知邊個kb就得

等同削髮為尼

係唔係依度

究竟烏克蘭仲有幾多部電腦?

爆左幾個鐘都仲咁多

已經超過2個半鐘
3個鐘都黎緊

唔想用win 10

邊到有得升級Win10? 佢話我宜家係最新版本
我個Win正版黎架 買laptop返黎跟埋

係 有機會load好耐 但由佢啦
如果卡左99% Google搵解決方法
我都係咁樣先冇卡再升上Windows 10
反正佢免費比你升 升左再算
同埋個OS應該會順過Windows 7

由香港時間11am開始

我係8.1 上面話8無更新 要8.1先有?
我唔清楚 我都係更新唔到

好 唔該巴打
今晚試試佢 唔該

呢個我都試過架啦 之後都係裝唔到KB4019264 唔知做咩事

求答

烏克蘭好持久

冇 最新都係得呢幾個

放入/Intel 呢個笑左
當安全區用

你覺得用起上黎lag唔lag?
有無咩software用唔到?
你平時做開既野有無影響?
三樣都無就唔洗啦

搞左成個朝早
終於更新到1703
宜家算係暫時安心少少

咁你去控制台 --- 程式和功能 --- 檢視安裝的更新，
睇睇有冇KB4012215 或 KB4019264，如果冇我真係唔知你搞過乜嚟，幫你唔到。

1.Winkey+R(鍵) 打開"執行"輸入 services.msc

2.找「Windows Upadate」，然後在上面按一下滑鼠右鍵，跳出選單以後選擇【停止】將自動更新服務暫時停用。

3.刪除「C:\Windows\SoftwareDistribution」

4.恢復Windows Upadate服務 (停用改回啟用)

卡好耐果d試下做完呢d step再更新

睇過冇 我再試多次 阻你咁多時間真係唔好意思 麻煩曬

另外想問之前原本我抄左隻ISO檔落手指
但宜家用唔著,而隻手指又變左type
有無方法還原番?
定係就咁del哂入面D安裝程式就得?

Android 7.0 (Nougat) 之後插電腦會有選項揀齋充電定過file
我電腦設定咗一插電話自動開檔案總管, 如果揀齋充電仍然會彈咗代表電話嘅drive出嚟, 不過入面乜都冇 (返屋企都係閂返自動播放穩陣啲)
Nougat之前嘅版本一插電腦就自動裝driver, 如果你公司IT有做嘢唔俾外來儲存裝置存取, 呢個時候應該會彈個通知出嚟話電腦啱啱block咗個外來裝置
依家唔知有冇手機病毒可以喺android運作然後將用嚟感染windows嘅病毒抄落電腦harddisk然後run
做到嘅話一自動裝driver就有機會同時感染埋部電腦

到目前為止隻病毒主要靠攻擊port同SMB1服務感染
呢層都係要睇你公司IT有冇鎖好port, update windows同patch漏洞
(穩陣起見你預佢冇做齊)
隻病毒最先靠email傳播, 跟住冇耐之前有人話入過唔知咩網頁之後中毒, 不過Youtube應該冇咁大機會俾人插隻毒落去

遲早有日都要被逼升上去win10

創科局澄清楊偉雄稱電腦受攻擊是保安問題亦是電腦罪案

電腦勒索軟件「WannaCry」攻擊全球電腦系統，創新及科技局局長楊偉雄早上表示，電腦受到攻擊並不是電腦保安問題，而是電腦罪案，呼籲市民冷靜應對。

創新及科技局新聞組其後更正，指楊偉雄的意思是電腦受到攻擊不單只是電腦保安問題，還是電腦罪案。

楊偉雄又表示，政府的電腦時時刻刻都受威脅，資訊科技辦公室有方法應對，但不便透露內容。他形容網絡攻擊層出不窮、千變萬化，要不斷改變應對方式。

香港創新科技由呢 d 人帶頭, 真係死得

補番條 link

format

如果冇，嗰個update，
記住update其間佢會自動重新開機幾次，你完全唔好理佢，佢會自己搞掂，
update完佢就包咗KB4012215

update唔到有無圖?
淨係話update唔到,連code都無好難幫你

到時先算，依家我完全唔想升。

格式化?

window7
見到一出新聞驚驚地已經快速搞店哂更新
我估應該唔會出事

有d fd仲柒下柒下咁話唔會咁岩中佢
等睇佢地奶野到時笑柒佢

佢講咩9?

香港d官不嬲垃圾先做倒

我都覺得無必要一窩蜂咁去升WIN 10

有無德國key link

自己google啦好嗎

仲未update到/未升上Windows10既巴絲
第一步唔好插LAN線開機
之後block左啲SMB同port
咁就再連返LAN線

如果裝到Windows Update KB4.....果堆
就恭喜你
應該暫時冇事

但如果裝唔到果堆Updata
就升disability version Windows 10
同正常版冇分別 因為我用緊

正唔正版升完再算啦 反正有50蚊德國key
應該Microsoft down落黎果個Windows 10應該係最新version黎（Version 1703）
所以應該都唔受隻毒威脅

如果update果陣卡99% 解決方法如下

到真係焗住要升win 10嘅話，我諗我會整多部電腦，
一部私人平時用，加入Mr.A行列裝linux ，
一部做嘢焗住要用windows嗰時先用。

呢條撚樣廣東話都未講得正

部desktop n 年冇開
見噤大獲 打算開黎更新下
點知開都開唔到

我硬係形住全世界都升WIN10後會有事(個人感覺)
同埋而家MS SERVER咁多人爭, 無謂同佢地搶
等單野過左先慢慢升都未遲

條友係連發生咩事都未知就出黎柒

一切正常
好似係正版添（設定入面所有野都用到包括個人化）
我諗應該ok
Btw尋日唔該巴打你幫我諗點解升win10失敗
今日dl個win10安裝程式借佢黎detect我有咩software唔相容再刪就升到了 其他升殘版升win10既巴打都可以咁做呀

老老寶寶M$呢個win 10係好撚鬼，以M$嘅性格冇可能又免費又乜又物，
佢咁樣氹人用win 10硬係覺得個win 10係有啲嘢。

今日香港咩環境

單嘢過咗啲人好快又會懶懶閒唔升㗎啦

你嫌阻到其他人，點解唔諗下down哂堆files落嚟自己做分流畀人down？（其實我一早擺咗iso，唔洗連上去ms server都裝到。）

用道理講服我，唔好掉低粒膠搞高人。

推市佔

因為佢檔案總管都可以放廣告

想問下，我部desktop連住router上網，跟住share wifi俾laptop, 但部desktop壞咗開唔到機都差唔多半年，laptop照連wifi上網會唔會危險？

利申：白痴

都係果句啦,無乜必要一窩峰上晒WIN10

其實係焗你裝linux

想好似mytvsuper咁推高個數姐

唔開既機點播毒
你怕你部laptop自己瀬左野先啦

唔好理用乜野途徑上網
封port裝更新保平安

呢啲就自己諗啦，但係你嗰個話咩嫌阻到其他人連ms server嗰個理由真係...。

關乜事，我夠膽講佢唔出Vista, 7, 8, 10，個XP市場佔有率都唔會跌。

做乜鳩要問升邊個patch 唔識既就windows update一野升晒佢啦 升到無得升為止

windows update本身已經好龜
而家仲要冚球鏟, 真心覺得無咩必要而家搞
至於你話自己於出黎
我都係等無咩事之後自己去MS度DL
唔係話你會放D咩入去
但保障自己既話, 如非必需都唔好亂DL野
起碼出左事可以直接屌MS

未敢上網睇住

唔講陰謀論, 全部人升哂win10唔駛擺咁多資源去支援舊版(好似今次wannacry咁, 要出埋security update俾XP用家)
同埋依家MS諗住靠win10整合desktop同mobile, 手機用到嘅功能同app唔駛再寫多次PC版

用standalone update嘅話要熄自動更新
然後一定要reboot
開番機之後開返個update檔.msu 就ok
利申 用win8 x64

宜家補番啲圖 抱歉

ok,唔該晒

直上windows 10

我想任何IT人都唔希望成日support舊野。
特別係新tech不斷出，但就成日被啲舊tech拖住要搞一大堆野support
好似IE咁，ms自己都改左做edge。但就有一堆人仲用IE
又慢又多bug，support又差，好多時其他browser無事扔上去IE run又一定會出事。

BTW，一開波比你免費upgrade當然係想你做佢地Bug tester，privacy default佢係會send返啲資料去MS

其實香港今日有無爆到hum hum聲

好似一出就俾軟件公司用同一方法(REG DOMAIN) 殺左

應該全世界擁緊入去update

XP太舊D人都唔更新無得講
如果MS唔想放資源落去支援舊版
大可以學APPLE咁強逼人更新, 但效果一定好差
再者, 手機同枱機二合一, 個人黎講仲係接受唔到
枱機我MON又D, MOUSE又準D
手機純粹為左方便, MON細, 手指尖再準都唔及MOUSE
夾硬將兩種風格合埋, 成功咪叻仔, 失敗就戇

fragmentation呢個問題喺手機界聽得比較多
Apple都係因為咁成日侷人升iOS

電腦保安同電腦罪案 有咩衝突唔可以併存 呢條on9

係
但MS態度又唔夠強硬,又無誘因令人自願想上去
加上WIN10自動更新到最新都總會出事
MS推出街前好似都未testing夠就搞到好多問題出現
如果真係唔想support舊野,
我認為可以學蘋果咁囉, 強逼更新
唔更新就有D野用唔到, 用家就一定會升上去
但問題係佢既更新係咪可以令班用家信服先
點解WIN推出左咁耐, 仍然係僘唔甩 更新=煩/仆街

笑，今日就話裝某幾個patch解決到目前嘅問題，唔會班hacker會唔會突然又整幾個變種version出嚟，我哋必須防範於未然，以確保系統安全。

想升上去1703嘅用家，當透過其他人嘅分流下載更新檔，而又想保障自己嘅話，可以check sha1 同 md5，睇吓同原檔match唔match。

目前win10操作都仲有分電腦模式同平板模式
不過主要係啲app可以直接喺電腦度run

Apple每升一個版本各大forum就開一堆post屌鳩Apple

冇

係咪有個網可以check到自己有冇block port架?

呢個岩notebook用, 但枱機就
當然啦, 每個OS更新都比人個感覺係

如果真係驚到咁
裝個bitdefender好過,起碼短時間內安全
班hacker要攻擊既話,更新到最新都係

陰毛論
成單野會唔會係bitdefender搞出黎谷自己

bitdefender, 卡巴, MS一齊聯手

一定係咁
如果你覺得唔係，就用道理說服我啦

唔理點都好啦
升唔升WIN10隨自己意願
除非自己部機唔聽話就另計

我理解係win7一定update最穩陣架啦,雖然依家話Hkbn/pccw係會封左家居用戶個PORT445,但唔知佢會唔會有咩出錯,開返半個鐘而你部腦無update既都可能喺果半個鐘玩完
好彩個445一直都封左,唔係既話香港一定好多人陪葬

原本仲以為今日一開工就煙花匯演咁

派粒膠比你係因為你講嘢冇point
而唔係因為我扮高人
你指控一樣嘢都比啲證據呀大佬，你求其9up堆假設出嚟就當好convinced
到底依家係我唔講道理，定你唔講道理？

你講利益角度
今次中毒中到咁樣，ms除非on9
否則冇乜理由要用咁痴線嘅方法去迫你上win10
連英國nhs，中國公安都玩埋
你覺得ms勢力大到夠膽得罪咁多個大國政府咩？

好，你話陰謀論，ms要得罪政府都冇人知冇人阻止到佢
咁以後啲政府擔心你win10都係廢，轉用mac，轉用linux
咁請問到時又會對ms有咩好處？
唔好同我講用一定唔會轉，有政府係linux嘅（唔記得係咪德國）
國家機密嚟講衡量過有風險，就算唔慣都要轉
唔係所有政府都似香港咁兒戲架

你話點解win10唔駛錢幫你升，邊有免費午餐
上面有巴打答咗因為windows唔想再支援舊系統
你估ms支援xp Vista win7唔駛請team人返嚟maintain？
計過條數免費幫你升，分分鐘有賺過請人幫你maintain
你以為全世界啲it狗都好低人工，hr開8000蚊比你做？
我識人係google度做緊，月薪分分鐘係你薪金後面加幾個零字
何況班用家一直肯upgrade，肯update，今日ms亦都唔駛搞到咁愁
佢一次過迫你哋更新曬就唔駛處理舊系統嘅bugs

我寧願你話防毒軟件搞嘅鬼，仲合理過話係ms自己搞
真係唔撚知依家邊個唔講道理仲惡過狗
淨係識如果如果、我覺得我覺得

我只係覺得無必要下下都更新到最新
半新已經夠
(上面果句玩野, 唔好太認真 )

不是你
我回覆緊松島かえで

白癡想更新windows 10 pro點算好

應該pccw hkbn果度已經封左port
你睇下我公司部機咁都冇事

[陰謀論] 今次勒索事件嘅幕後黑手係?

你係唔係有病？我邊一句講過呢鑊嘢係M$搞出嚟？

如果變種轉port

咁我段答案都講曬ms送win10點解唔鬼啦？
高人

大佬咁玩法咪變intranet

其實今時今日有上網嘅住宅都有router架啦
點都要放WIFI啦
router default又block晒d port
點解都咁多人中？

香港wifi多啲，其他地方可能多人用lan線

咁樣都係陰謀論 連登神探

咁咪講囉，你係講道理冇問題呀，但唔該你唔好加一大堆我冇講過嘅嘢屈我。

我今日先得閒開架win 7 update
我用左3個字就update完
點解之前po d人可以搞咁耐
問長問短

因為win7 本身個update係超慢。
只係某個patch fix左。
當然啲人有冇裝就唔知啦

Win7 用家有左依堆野仲需唔需要擔心？

因為有好多彊屍做源頭
有啲機無乜防御上用家隨便上網下載或者抄嘢入去行之後俾人種咗木馬拎嚟做攻擊或者病毒發佈源

當本地網絡裡面有一隻彊屍就會好易感染其他

呢啲彊屍機香港係比較少

我幫公司機update都係咁
兩個一齊行會唔知做咩塞死左係度無反應
熄機restart跟住唔開windows update住
直接開個直接更新安裝檔就得左

次次都炒車

DDos都係靠呢啲彊屍

唔只得bit防到

其實唔係淨係得一隻ransomeware
block晒d port冇用

有好多要"擺嚟賤"先會中，呢隻自動中恐怖啲

其實封Port都只係防最明顯果隻
其他果D要靠更新,防毒,防火牆,同埋重要一樣
個人本身不能太戇鳩

我意思唔好諗住防到呢隻就贏左

一陣電視有野睇？

香港而家KEEP住每個鐘都有十幾個人中
定係香港班專家開始郁手

哦今次顯示有啲人唔殺到埋身都唔會小心啲。
平時上咩網都唔理，上咗先算，出事就喊咁口，呢樣驚嗰樣驚

可唔可以幫手睇睇

自己去頭post找返邊隻更新好撚難咩？
乜都要伸手。唔緊要，你想安心姐。
我比個安心你：無事既，大不了咪中毒姐。

全部都係同MS office有關
我投降

問夠未？

慈母1700記者會

喂阿哥 唔好咁癲啦

呼籲大家更新windows

其實備份, 唔難

慈母會否照住我哋post個template教人

power巴打 我down左你1703個patch 如果要手動update係咪一定要用你個方法???

企業版... 公司機嚟？唔搵IT佬搞？

抵啦

我由Win 10 day 1推出開始用到依家，所有update都第一時間裝，從來冇見過檔案總管有廣告。你係咪中咗adware?

老老豆豆
我屋企部PC
剩係用黎玩steam game
平時都防毒祼跑開
早兩日都裝番個bit defender

嗰個iso唔係patch嚟
係一個完整嘅win10 1703 iso安裝檔
可以用tools 過落隻手指到，
reboot跟住升級或重裝，
又或者試吓直接拆咗個iso去，
再撳setup.exe 睇吓升唔升到上去。

差佬依家開緊記者

強國真係好顛
放大型煙花咁

有個中國小學雞之前舞唔掂mine craft server搵我教佢
咁佢係外國撚，我咪remote team viewer
點知疾到失控
一睇router，佢開左DMZ 用緊360
一熄左DMZ即刻順左，再del 埋佢個360

所有Mac機，iOS，Android 嘅免費upgrade都係有陰謀

HKPC 個電腦保安事故中心 啱啱講 截止4點 有17個 cases

因為我原本已經係win10 所以都要咁樣去升級or重裝?
我睇左頭post 我有KB4015217 應該就無事 但都想up到最新
但係一直check都無1703個update 因為我無連上網的關係?

呢個17個CASES係指主動報俾佢地聽?

播播下記者會比維尼騎劫左

係. d 人報比個保安中心 既數

報驚有17個姐，普通人冇報點會計

對比之前兩三個算增加得幾多

反而想睇播播下電視臺中毒多啲

維尼一戴一露

一定有陰謀，唔好叫我比證據
你先要比證據証明佢冇陰謀點証明佢冇做過！

而家win7係咪可以用輔助技術免費升WIN10 呢個WIN10同普通有咩唔同

有冇播印度點樣唔領情

升級就得

成功左
咁個softwaredistribution洗唔洗還原番？而家佢喺資源回收筒

學校有學生跳樓死都想冚住搵聖約瀚救傷隊
IT爆左鑊咁小事點會向外公布

你做windows update 時佢會再生出嚟
你e+ 去睇過

問多個白痴問題 notebook一樣

不過而家先升都有

咪一樣係電腦一部

不過notebook跟返winupdate就算啦
始終可能涉及保養問題
我唔知用iso升級會唔會影響嗰啲咩一鍵還原嘅廠機功能

就係一直check唔到有更新 更到KB4015217就話我最新了

勁

試吓用台仔個還原方法睇吓有冇用

WIN10係咪佢自己會DETECT底板既DRIVER
想上番底板個網搵定D LAN,VGA DRIVER入落手指
揀番WIN10,就冇

ASROCK H61M-HGS

求屌醒

google下error msg先啦好嘛

我用win10 home都見過，要手動disable

可以google下Microsoft now puts ads in Windows 10 File Explorer睇點手動disable

係喎，謝謝

bot自動scan，越多人仲，越感染得快，過多幾日煙花應該會越開越大

果迷入黎吃果果。

屌你 Google係咪咁撚難用 我一分鐘搵到解決方法
你係咪冇set windows update service 做automatic

win + R 然後 services.msc 之後自己搵個service出黎撻着佢呀

可以了

呢啲真係仲快過人傳人嗰啲真病毒!

大坂啱啱先有新聞講，日立醫院都中左

有無中左嘅巴打講下點解中
大部分都係無update

點解run唔到

greenland真係痴撚線

greenland未完全獨立，會唔會唔獨立出

咁丹麥都少人中

真心覺得呢個 post 幾高質, 雖然 d 料都係 quote 外國為主
但好多巴打絲打都真係幫到手, 一開始好快已經寫晒點做, 邊到 download, ...
update d news 又好快

有人問嘢 (正常問題) 都會有人答, 基本上24小時 non-stop 咁

up win10卡左99%點搞

最後個句

今日睇live 令我諗起呢一幕

收皮啦諸位中國屎尿屁

乜嚟

應該係異形

今日公司班it狗熄埋server
個個用人手裝返哂401296patch

你個exe係x64 定 x86

唔知呀
我喺 down
不過我64bit，應該run到㗎

另外，我已經喺其他forum down咗另外一個，唔該晒

屌，lihkg個廣告係咁賣nod32

大佬，咁廢點用啊

Block晒一個都睇唔到

adblock

誠哥真係

咁應該係你堆 c runtime library 太舊
你幅圖係真既話 應該你都只係 win 6.1 嘅 sp1 係咪

當然 試唔到又無壞嘅

UPDATE 唔到KB4019264 同 KB4019112
KB4019264 錯誤代碼:800F0900
KB4019112 錯誤代碼:66A
WIN 7 64 BIT 有SP1

人地連McAfee同Symentec呢d大廠都屌
咁快衝出黎柒做咩

bitdefender好鬼貴，1年成四百幾蚊

買bitdefender應該買Internet Security 2017定Antivirus Plus 2017

公司無IT狗
今朝個個叫我check機
我買大細咁叫佢地自己online上window update自己搞定
9點到12點果三個鐘我直頭坐立不安
好彩個個update完都無人中招

我windows update原來去到2016，個Windows update standalone installer轉轉轉咗成粒鐘都無反應是未正常？

Wins7 64bit 正版用家

想問下岩岩offline update完
係已安裝的更新檢查更新紀錄KB4019264係成功
但係Windows Update入面已安置更新仲係2012年
咁姐係成功定唔成功？ 好驚呀

屌，上年Wins 10攪到我停咗自動更新，MS正仆街

巴打攪咗幾耐？我整咗成個鐘鳥

C打呀我 update左5分鐘左右

係,因為update淨係留另一個drive,其中一個drive會洗走,所以我先唔up上去

啱啱check我都係停咗自動更新，即刻乜鳩重要更新都裝咗先

哩個畫面行咗成粒鐘，熄咗再開又十幾分鐘
我覺得我backup完部機會仲快

爆左好多個Hong Kong

各位小心

想問如果個人用戶係咪去?

Do you want us to install and set up Antivirus Plus for you?
加多USD39.xx買唔買埋??

係咁爆Hong Kong

Hong kong 都想放煙花

唔知爆到幾耐

有冇烏克蘭10分1呢

有無巴絲遇到同一問題？
最近wins更新是2016，用梗Wins 7 64bit 正版

呢個鐘數爆咩事

好似勁過中國

私人電腦爆，好慘

雖然我係用mac裝parallels desktop用win7，不過頭先開機都好驚 好彩一開機無事，之後拿拿聲block咗445同139port佢，仲轉埋第二個防毒軟體用

屋企有1部surface同兩部notebook都未update

哇屌點解宜家爆

嚟料

香港係咁爆突然
嗰五個入面,香港未消失過咁

屋企部win10 desktop更新緊 (3個月無開)

Hong Kong no. 1

無中招

勁過china

香港放煙花

HK

可唔可以破到烏克蘭個紀錄呢?

點解多咗咁多

香港今次真係電腦大爆炸

收曬工先爆 會唔會係潛伏

宜家呢個鐘數香港走黎爆

IT狗：屌你老母，放工先黎爆，你叫我聽日點返工?

瘋狂畀人屌

可能係家用機bt多

利申：仍在公司

全面進攻香港

求IT勁既巴打解答

呢期咁爆法我都唔敢掂BT

圖?

正常係update history見到成功就ok

唔敢係正常 我都係 同埋啲seed慢咗好多

買張儲值卡tethering好似安全d

平時BT主要都係Nyaa度down野
個網收左皮之後本身都已經少左BT
加埋宜家咁爆法更加無咩用BT

又係9點

Rip

香港做咩事

係咪有12個鐘時差

之前大家期待朝早9點睇煙火
結果變成夜晚放煙花

煙花緊係要留翻夜晚放

幻彩詠香江

用standalone update嘅話要set從不檢查更新
然後一定要reboot
開番機之後開返個update檔.msu 就ok
我未做上面步驟之前個情況同你一樣
試下work唔work

Hong Kong No.1

更新哂公司機,但見到咁爆法都驚驚地

我喺巴哈download咗個64bit patch的

UPDATE左WIN10 點解會咁ON9 連唔到市集同EDGE

但我又用到CHROME上網

咩事香港係咁中

我都係成功呀巴打 但係WINDOWS UPDATE個到仲係2012年有少少驚

升左windows 10好耐
但從來都無用過個市集/EDGE

感謝巴打，有反應啦部死人機

我都奇怪
做乜事而家狂爆
仲要好多三四連

盡左力就算
聽天由命

雖然尋晚掃完毒又用firewall封左兩個port但到而家都好撚驚

可能係自己屋企部電腦

D人放工返黎開自己電腦

一開就中

係咁爆，搞到更新完都有少少心離地

禮拜六日唔開閒日先黎開機咁神奇

我屋企有四部xp未更新，等過多一排先開機

可能開黎湊熱鬧，睇煙花

E 我將條LAN線插返落MODERM即刻開到
直插落電腦反而唔得 點解會咁既

狀態成功就ok

我公司叫人唔好熄機 9點會裝patch

以為自己有時間

Hong Kong長期榜上無名

正

榜上有名

裝左個wannacry patch落去

手動裝更新好似唔會改個時間

好似屍殺列車咁 中左第一部就會不停攻擊附近既網絡
頭先烏克蘭 而家香港
應該係有公司/學校出左事集體爆

而家又好似停左

Full scan下部機先

日日一到依個鐘數就放煙花

而家香港既街網應該充斥住呢d殭屍
冇update/冇封port/冇disable SMB1果d實死冇生

我都full scan緊

突然全世界又爆得好快

話就話17單
硬係覺得唔止咁少

頭先一分鐘都起碼二十部啦

唔怪得今日學校個network唔出街啦

佢18單只係有同HKCERT求助的case數字
實際當然唔止

GG

冇求助唔等於冇出事

話說一直話更新不適用本機，但我已經64bit了，係咪要offline reboot?

send條煙花link比朋友
希望佢地識驚走去update

Btw防火牆封左139，445，而家等更新啦

突然全球又爆過

vm嚟，
冇駁shared folder同network
我模擬返學校啲電腦 冇更新windows同symantec

russia又嚟

俄佬又爆上來

留名跟進
又話收左皮既

Update左新patch都好驚

俄佬表示要分一杯羹

係咪第三波

俄佬係同一點到係咁爆

Moscow

139 445
呢啲port封咗對電腦都冇影響？

都唔知真定假

你要連接NAS/Linux/Mac先會有影響

其實如果全世界既cracker一齊攻擊
係咪世界都毀得滅

香港岩岩又有單

香港keep住有一個人中，做乜野

今日番工咁多商用機都冇事
收晒工先黎爆？其實驚唔驚佢變種

諗緊係咪有啲公司見今朝開機冇事
冇update到
結果而家GG

如果上網down既standalone update全部唔適用，我仲可以用咩方法

如果係mac機入面行bootcamp呢？

有冇人問過點解淨係russia比人攻擊得特別嚴重

我公司更新左再轉埋Bitdefender Antivirus Free 都驚中
Window 10

琴日定前日就係台灣係咁爆
今朝係烏克蘭係咁爆
所以睇落都係隨機

你公司乜咁姑寒，走去用免費版...

用免費版真係抵中伏

香港都keep住有閃
唔知總遇害人數有幾多呢

好似好少病毒或者worm會專攻某個國家？

買total係咪抵d 定係就咁internet都夠

假設123.456.789.xxx係一個地方嘅IP

咁岩打中123.456.789.1 - 123.456.789.254已經中左2百幾部，每個IP入面可能又有內聯網(192.168.xxx.xxx)，係咁爆真係唔奇

有無消息話變左種？

想比錢, 5users 有無邊到買抵D?

有，轉左check另一個domain，不過又俾人破到同註冊左

有無邊度既消息update得最快?

其實係中左一部之後spread開

3.0

專業版係邊買?

官網

邊間學校

岩岩scan緊部機....突然black mon
之後話hardisk failure

阿爾及利亞連續5個

點會伏
個antivirus engine 係一樣

之前有個比較post 都係話free + 近5個月無更新都主動擋到

我想問係咪要升級service pack1先更新到，似乎要backup曬資料啊

問左個人用戶先

咁買岩唔岩?
如買埋Plus?

公司唔介意比錢,印象5 users 都係2年2000蚊內
只係原先用緊norton,見到話Bitdefender 好野黎,就即刻轉左免費野先

唔關用乜OS 事
你封果啲係SMB port
SMB 主要用途係作為netowrk file system protocol
簡單嚟講就係share drive share printer 一類

你block 咗入的話其他機就入唔到你share drive
block 咗出的話就你去唔到出面share drive

除咗用家讀寫network file 會遇到問題外
系統本身有啲功能都需要透過呢種方式喺網絡間進行溝通或者遠端管理

所以家用機基本上block左就無問題
除非會用遠端桌面

我係

Check 到
Port 445 is closed on xxxx

Port 139 is closed on xxxx

係咪唔洗電腦再睇有開以上port 位?謝謝!

嘩

歐洲個邊又開始黎料

我唔知Bitdefender有冇分開個人license同公司license
但係Family Pack 20部機都只係5舊水

重開機又冇事
再full scan先

點解咁多綠點

其實有唔少人屋企有NAS
我一定唔封port架啦 唔通用ftp/http up/download file咩
RDP好似係用port 3389?

係唔係系統個更新果到停用咗？ 上網有教學

其實我唔係好明
如果平時有開到自動update的話應該唔會有update error架喎

開始左3日都唔停
係黑客技術高定無人制止

而家血戰緊，等左好耐都未更新

其實究竟有幾多人中伏

除非每個病毒都搵唔到下一部電腦+俾防毒KO
唔係既話唔會停

好慘，睇住一盞盞燈著，代表又一個死左

香港爆完變左一堆偏門國家
黎巴嫩，伊拉克，敘利亞，
敘利亞仲要除左沿岸有，中部都係咁爆，
果個位好似係isis大本營

開始覺得有AI成份

拍唔到片了

我冇啦啦router斷左線,唔知有冇關

點解我個live update map
乜都無 剩係得張世界地圖

F5

有時要refresh下

我個windows 7冇辦法更新standalone，係咪要升級pack? 我只想確認下

sorry想問下巴打

windows 7 已裝kb4019264 但Windows firewall開唔到 係㩒完無反應個隻 但去services.msc見到Windows defender同Windows firewall都啟動左

呢到check左139同445都closed

咁仲有咩方法block port? thx

最重要揀個你啱用o既
有時多唔一定好
當多到裡面啲功能你都唔知係乜嚟時就會變成另一種危險

free 在antivirus 嚟講就係無咗schedule/quick scan
而internet security 方面就完全無
即係同browser 整合提示釣魚或惡意網站呢啲都實用o既功能就無咗
當然亦無firewall
不過軟體firewall 隻隻都大同小異唔會同 Windows Firewall 差太多
綜合管理果啲功能就當然更加無啦

如果你問我個人用愈簡單愈好
公司用就揀最貴
通常所有客戶端軟件都係最貴/企業版先有一站管理功能
對於方便公司IT狗同避免豬隊友尤其重要

我第一次入
F5左幾次都無
左上個connect 又無反應
本身見大家話爆得咁精彩 諗住入去湊下熱鬧
算啦
睇各位文字描述

試下Ctrl+F5，清一次cache先入

追下po係咪好難？

去左bit defender個官網睇
有好多款， 有無得整個comparison table睇下有乜分別
同埋你推薦邊款

唔係跌好多姐

click compare 就有

開個windows defender full scan
4個幾鐘都未scan完
其實係咪正常

正常既

一般full scan其實要用幾耐?

而家個live好似上地理堂

我scan左16個鐘

睇你部腦有幾多野

佢keep住scan就ok

終於返到屋企，烏克蘭炸哂未？

認國旗

我scan2個幾鐘同4個幾鐘個進度bar好似一樣咁
但係keep住增加緊scan左既file

600零GB算唔算多野?

我30個鐘多啲

滅左國啦

啱啱幫部機更新4019
諗住去控制台off左smb先 哇頂你windows 7 starter黎嘅 完全搵唔到

點解差咁遠

我有追post呀巴打 smb都有set
係Windows firewall開唔到 router封port又唔識所以先再問 可能中間miss左啦 可以教下小弟嗎？

聽日又要番工

唔知喎，啱啱check返原來上次做無做過full scan已經係一年前

我都好耐無full scan
唔係今次咁大鑊我都無意識到要full scan

有工返先有糧出

頭先放工回家一睇，windows update因為之前強制你上win 10，又熄咗大半年，其實頭先好撚危險

咁少file?

我部電腦好少野，我唔bt，平時只係要嚟上下網，d drive有啲steam game，係咁多

我部機近乎無data file 無乜安嘢ssd 都要十幾分鐘
hdd 耐係好正常

我就上年年尾左右
因為個windows update搞到部機好似好慢咁
我索性熄鬼左個update功能佢
上星期五新聞一出真係好撚驚
好彩無事發生,然後即刻做哂要做既野
update,封port,set番好router

我宜家掃到300幾萬個file

係咪有公司/學校中咗

亂up
只要微軟自己利用呢個漏洞去封番未update 個漏洞
例如係port 問題
係咪快過病毒攻擊搶先利用呢個漏洞去封port
得唔得
1999

成日有攻擊時router 都load 唔到

裝左bitdefender之後一restart就改哂我desktop係咩事

前少少D post好似話有銀行/學校中招

差唔多，我file多你一倍多啲，scan time都多你一倍多啲

7600000=62%
即係total 大約13,000,000個file
我都唔知點解有咁多

想請教一下幾個問題,因為有份寫左幾萬字既功課未完成就快要交,所以想係確保到部腦安全既情況下先用佢/上返網

依家情況係咁:未爆前已裝win 10 9472patch
事後冇插lan線下剔走左smb個option
係firewall加rule block port445
入左powershell個堆野disable左smbv1

但問題如下:

1) 假設我update前已中左毒,即使唔連上網個加密程序都會開始?定上網先會開始加密?如果我到完成份功課先連上網,係咪有事都只會係連線後有事?
2) Block port既方法正確嗎?我打算用河東雞ching個program一勞永逸,但我本身搞左個rule會唔會變返unblock?(一關一開?)
3)用左以上program係咪都再要係router disable dmz同upnp?disable左呢兩個等同block左port嗎?

因為份功課唔炒得,同埋做完都要上網交,所以比較擔心,希望各位有時間既可以賜教一下,感激不盡

現在已經win update晒所有重要更新，full scan咗一次，暫時無任何發現，no news is good news

backup左你份功課 去網吧交

你有無定期清機入面d垃圾
我尋晚full scan得160幾萬個file

Google doc啦

我建議掟上google drive再分多幾個backup去手指之類再唔係print左做左既出黎先點中伏都有個底係到

1. 一中左就會幫你加密(冇上網都照加密)，只係你/防毒有冇發現
2. 正確，除非你多手亂set野，否則唔會unlock port
3. 最好就router block埋

好精彩

咁大件事

你係咪好多垃圾file

爆左幾個鐘，咩機都死晒啦掛

砍掉重練再中

Win7 up上win10可以攪成三個鐘

係咪你file多？
我尋日up都係一個鐘頭多啲

佢要強制更新你其實唔駛利用漏洞
不過又會有人又唔鍾意
咁咪自己承擔風險囉

其實有時M$都幾無辜
佢做強制更新果時就俾人鬧到七彩
其他系統軟件自動升級啲人又拍手
佢唔支援10年前產品就俾人話陰謀強逼買新嘢
其他系統一出新API 軟件就向後不兼容啲人就搶住升級

返左個工，烏克蘭就比人滅國
btw 又有更新失敗

有幾多巴打公司 暫時無事

防火牆除非set錯/有漏洞
好難會破到架喎

應該係有人中左毒帶左返學校
因為intranet通常開port 445 又唔會點更新

不過我尋晚開router設定，淨見到得DMZ無UPnP
有d要入regedit熄port的內容都搵唔到字符
其實即係佢幫你搞掂哂定仲有隱患
利申用緊Totolink router

不如backup咗先,搵地方(如google drive)save多幾份copy

唔驚，頭先香港都爆左半個鐘

format裝返windows，再被感染過

仆街同學仔

計時炸彈?

刷數據

[member]內聯網死咗 學校主頁只係出到之前save咗嘅版本
連ICT想upload files去學校server交 dreamweaver功課都交唔到/member]

話說頭先返到屋企見到Window話有更新，可以Download。
咁就諗住Download更新啦，點知Down左成十分鐘都冇反應，心諗有啲奇怪，點會搞咁耐都Down唔到。
最後發現原來今日返工果陣，老母幫我拔鬼左條Lan線

幫你加密返

伯母好醒

無
內部都出左memo叫點防同點處理

如果你假設自己中咗毒
以上o既嘢都唔重要

要做o既係拆咗隻碟出嚟駁落一部安全乾淨有可靠掃毒o既機進行掃毒
所然將重要資料抄出嚟

或者時間趕的話至少掃咗你要用o既文件
抄出嚟喺部乾淨o既機繼續做嘢然後再慢慢掃餘下o既東西

想問問，我跳過左依堆舊更新，直接dl左最新個更新檔得唔得？

但係無LAN連接右下角唔係會show架咩

okay

好奇問下，Window更新完會話有File係不需要，點解會有File係不需要？
同其他Patch撞左？

冇Show到呀，同埋我禁左更新個制就去左玩電話冇留意到

求巴打解答

明白,咁睇黎部機暫時仲安全
一陣我會搞埋個program佢,router就要研究一下先
同埋都打算買返個bitdefender for屋企堆機用,但聽講用左會disable window個firewall,咁但係我set嘅rule係會保留照work?

另外回返其他ching,其實平時都會一路係word打一路copy上drive,不過斷左線冇得用呢招所以有啲不安
如果我係學校個啲每次restart都會reset既機搞,係咪會安全啲?(不過其實學校都有mac機嘅...)

在此多謝上面幾位ching嘅建議

我係你就即刻backup定重要file先搞

我同你一樣

綠點多咗

同埋而家比較大型的防毒軟件通常都有自己的firewall，唔會差過windows內建那隻
裝完去睇番firewall那版都會見到係比防毒軟件自己做setting

不過自用的電腦真係唔好懶，點都要買防毒軟件

連埋print左出黎先真係最安全，就算真係出咩事中哂伏你最多都係打返幾萬字

啲病毒仲spread緊
唔知幾時停
仲驚過爆疲症

第三點

win10 想更新 kb4019472 但佢次次重新開機 都話 我們無法完成更新 復原變更 應該點先更新到

話說我上兩部電腦都係響佢地度砌

正都啲人黑口黑面，我去咗中田砌

有冇幫你安埋良好口碑既防毒軟件呀

公司it叫我開機前蚊lan線
唔好亂開email附件
唔洗上網個時蚊lan線

ESET真係擋到？
好似廢廢地咋喎

淨機砌咋

我諗應該冇事掛,因為爆前都有update
只係怕再之前已經中左,同埋12號用左成日電腦仲要冇閂機第二朝又打左陣機先知出事,先識爬文搞disable個啲

backup都backup左,但又怕本身中左會抄埋個毒,唔知點好

eset

就係恥笑緊良好口碑但係有ESET

香港連爆左十幾次

hk發力

唔係隔離post話eset廢嘅咩

ESET
你用埋我個份啦

終於到香港

邊間機構/學校嘅IT要受罪呢?

點解呢度無乜事

窮到冇電腦

你上網查下係咩地方

其實正常
係ip段來講
香港好多都係
2XX.XXX.XXX.XXX

都就來scan到尾聲

當然有d ip段係
14.XXX.XXX.XXX

應該就好早爆出來

利申：鳩up

Armenia發力

點解你唔問北美
同greenland

就算加拿大都唔算多

我估兇手係呢幾個地方之一

非洲

UP左上WIN10但開更新更唔到,點算

所以咪冇事

早兩日有張圖係非洲都廣泛咁中

同埋而家比較大型的防毒軟件通常都有自己的firewall，唔會差過windows內建那隻
裝完去睇番firewall那版都會見到係比防毒軟件自己做setting

不過自用的電腦真係唔好懶，點都要買防毒軟件[/quote]
今次真係得到教訓,以前部部機都有裝,係呢部新砌,諗住打機做野用唔會bt之類就冇搞

突然醒起之前有post提過唔好用crack版軟件,而我部機又有ps,premiere個啲(用呢條link個方法搞:),會唔會令部機處於額外嘅風險?uninstall左佢地比較好?

d電腦死晒咪冇
你估好似烏克蘭咁有多俾佢爆咩

非洲無咁多it狗

有部腦落左我手 上完4019想幫佢裝個bitdefender點知佢話裝唔到
一睇屌你點解ie8黎嘅

非洲應該得貪官有電腦,
佢地中哂招就唔會再有人中架啦

因為你已經新到沒朋友

今次真係得到教訓,以前部部機都有裝,係呢部新砌,諗住打機做野用唔會bt之類就冇搞

突然醒起之前有post提過唔好用crack版軟件,而我部機又有ps,premiere個啲(用呢條link個方法搞:),會唔會令部機處於額外嘅風險?uninstall左佢地比較好?[/quote]
裝Crack版軟件之前唔掃清入面有無比人加料就自己抵死
當然最好當然就唔好用
利申有用

好似靜咗落嚟

頭先九點前最靜
宜家唔算

SP1 都未裝
直上windows 10 算啦

你個名

已經知錯,唯有盡一切努力修正返佢
最重要係希望避得到,直至交到份功課先,之後要我洗機定砍掉重練我都無怨無悔

香港比人開波

上唔到 過左免費期 佢原OS係windows 7 starter

又嚟返亞洲

祝班IT 狗好運

香港又黎料

而家上唔到網,好安全

HK keep住有人中

升windows 10

而家感覺好似追緊颱風咁

好似玩緊plague就真

點解香港而家好多人中

cctvb新聞終於有特輯

係咪BT+咸網

而家播緊?

冰島

係唔係真係晨早中左

香港接近每秒都榜上有名

好多人都冇update上win10#

唔該巴打 已認殘障

頭先屋企轉咗新聞台見到

有大陸客中咗招周圍求救

link please

我都無喎 今日返嚟只係將win 7所有重要更新裝咗，再加full scan一次

link?

無Win10都未必係問題 (因為Win10早段好多問題所以唔係咁多人上)
問題係班友自己平時無開自動update同無防毒
報左HKCERT的人當中仲有人連自己用咩version都唔知

又活躍返

其實我覺得係計時炸彈

唔好嚇我喇

拔線啦

有防毒同有做開update基本上都頂到大部份情況

香港而家比例上好高

重大更新只係無裝佢，其它都裝晒架喇

hkbn有block 445無事既
依家都唔敢亂上網了

線已抆

我要上網

MS講左win10 係最後一版

之前上完
每一年都大改一次
1607
1703

d人講到升windows 10 ,MS好似害緊你咁

鬼咩D 中小企根本唔殺到埋身都唔知資訊保安係咁重要
我以前做果間公司又係十世都唔update

用電話上

越睇圖越驚，都係offline先

Full scan完，冇事

backup晒file，驚佢老味

HKBN係冇事

拿大家定啲先,我自己就咁睇
依家睇落香港係咁中,不過連登都唔見有好多人黎求救或者報告
即係話呢啲case可能有一定數量係啲唔留意新聞又無做好更新同防毒果啲廢老廢中用家黎咋,大家定啲

pccw 都係

自已追POST講到口都臭

香港急起直追

中都係學校同中小企中先啦

未試過上網上到咁驚

果然越夜越精彩 香港密密中

係追住post都驚
就算睇落好似暫時安全.都仲未敢鬆一口氣啫

有變種啊ching

其實係唔係開左機先detect 到中左

12點幾，班廢老廢中訓晒教啦

香港中咁多

咁晏都有咁多人中幾不安

如果真係有連登仔呢幾日聽足指引更新晒都咁不幸有事希望你地會上黎報告返陣亡經過

無開router無開電腦
會唔會有事

開norse mode好正，係咁pew pew pew

中了勒索病毒還沒事 爛電腦讓WannaCry「想哭」

依 岩岩再試PCCW已經封左445

我從來唔敢click入去睇,就知我幾驚

會唔會公司電腦中可能好多人放工嚟Windows update，又無熄機

用電話睇咪得

晨早check左la

D聲好煩

唔開機,唔好以為沒事
呢d 毒,根本就沙士咁
一個傳一個
一個中左毒,會scan 其他人個port有沒bug
有沒bug 咪共享個毒俾其他人

唔開機,可以注定一世都唔洗開
個毒根本就唔會停

不如block 左d port 直升windows 10 1703
快快樂樂用電腦

或者等到有解密方法果日至開返

pew! pew pew! pew pew pew!

懶得去搞,點知一中機都開唔到
CPU 都Load 到過熱燒埋

其實個直播網中左個堆係冇事
個堆係中左 不過比killswith停左o既人

我盡量減少插線時間
真係一定要電腦上網做先插線

呢位巴打係咪有被虐狂

凌晨喎
咩狀況

願聞其詳

揀返HKD

G2A

好似係
因為係reg左網個個人將request 既來源up上去
但睇番個頻率，之前中左既電腦應該唔少
而家擋倒既多應該因為公司個堆已經極好曬防火牆
反而家用好可能繼續中

較用CNY畀，可以做到三舊幾水。

full scan左6個鐘終於scan完
搵到一個威脅,類似叫咩hacktool
即刻驚一驚,然後掃左佢

香港係咁出現

個網係ks網每收到一次訪問就登一次
咁入得ks網隻毒就唔會active

有冇圖睇吓

我正式宣布今晚香港係重災區

呢個有興趣睇

獅子山精神 衝上去

上上吓intel 個花生網出咗呢張圖

點解澳門好似唔係幾覺眼有中過咁嘅？

澳門=支那

如果亞視未執,唔知有無機會中呢

唔知個網點運作既自己去呢個網睇

唔好亂聽D人鳩UP

見過有Macau 幾次

見過X2

點解我未block port 之前
我用個網full scan all port 佢全部port已經話closed左?
(我用緊hkbn 我知139 445係block左)
(我用緊ac68u 但我無用blacklist都照block左?)
另外我用緊win7 開心版
用window tool破解左 (我認我仆街抵死)
咁我係咪可以照裝sp1 + update上win 10 + 裝1703?
謝謝各位

there is a live map which will display a blip every time an infected computer pings one of my tracking servers

即係真係奶左野唔係擋到？

睇埋藍字
係
擋到佢就唔會不停scan個port

停左意思係咪唔會被加密但係個code已經植入左?
就算停左冇加密,但個黑客係咪都access到部機做其他野?

做乜9

唔好意思 無意做伸手黨

想問問win 10如果仲係最舊版本
Windows 10 (2015 年 7 月推出的最初版本)
係咪唔可以直接升做而加安全1703個version?
因為部電腦而加唔係我手 但自己又無其他win 10機可以研究
所以想問一問
如果而加咁樣既話係咪都係要冒險online更新

究竟幾時先會停

直到黑客停手或者全世界裝曬更新

可以直升

更新之後應該又會有新version

我懷疑緊個網會唔會block左ping過佢既IP
唔會既話即係有好大部分都係重覆

而如果有人中左招唔去理繼續用
最少都要等夠7日睇下係咪真係del左D file就停
唔係既話要等班人重裝/關機先會減少

因為我唔係好理解win10個機制
而加手持我部機個人就話早幾日都有更新
但係個版本又係最舊...
所以我都唔明究竟而加部機使唔使更新

1703個D可以理解為services pack個類
但我上M$個網又話我而加個舊版有呢個更新

KB4019474 (作業系統組建 10240.17394)
Description: 現在已經證實 Microsoft 軟體產品中有一個安全性問題，可能會影響您的系統。您可以安裝此 Microsoft 更新來保護您的系統。如需此更新包含的完整問題清單，請參閱相關的 Microsoft 知識庫文章。安裝此更新後，您可能必須重新啟動系統。
Architecture: AMD64 , X86
Classification: 安全性更新
Supported products: Windows 10 , Windows 10 LTSB
Supported languages: all

所以我都唔明究竟而加部機使唔使更新

無cap低我原本啲shortcut打橫一排咁係下面 一開機佢同我全部搬返哂去左手邊 我執返好重新開機又係咁 跟住最底window 條bar啲shortcut又無哂 總之就成個desktop一開亂哂

win10要升1703好易

用macbook/已經update左既pc去Microsoft個網搵返1703個update iso

down返自己window既語言(裝錯左會洗晒你d野)

之後搵方法(usb又好 external harddisk又好)過落部pc度 直接開個iso 禁setup 就可以裝 bio mode都唔駛入

2048encrypt條key係咪有256^2048個組合
定係唔只256ascii再多d版本ascii
岩岩諗緊如果全球合作一齊撞key每人撞少少work唔work
同埋佢encrypt條key係個個都唔同定點

我個Firewall log 見到每個中招既IP只會ping 2次

紅字: 最勁既電腦屬於政府,個個各懷鬼胎,理Q得你
藍字: 答到你就解晒啦

一開就見到四個香港中招

我知我指全球集結普通家用機再加d義士既勁電腦

家用機個運算力好似唔夠解rsa?

如果只係ping 2次就停/sleep
咁即係受害人數可能係減半
要視乎返會唔會隔一段時間又再醒過

依樣就唔知
背後d number theory冇學過

我只係見同一個source IP 短時期內重複2次
會唔會由再醒就要睇佢個script點寫

btw今日完全唔見有445 出現
唔知係咪pccw同我封哂
星期六日個2日一個鐘起碼10隻445

單野搞到咁大, 比著係我都狗衝封左先
有客投訴/要求重開先比返佢

又或者, 你附近既人要中既都中晒

我理解個原理應該係咁

中左毒既機會scan ip搵有漏洞既機

個live網show scan佢ip既機既位置出黎

咁所以show scan佢ip既機出黎=show奶左野既機出黎

但其實無法分辨部機係無幾耐前中招啱啱開始scan人scan中果個ip既機，
一或係中左招一段時間而家又發作去scan人又scan中果個ip既機（=重複）
除非個網會過濾scan過佢既ip或者中左毒既腦會過濾自己scan過既ip先至確定每彈一次多一部腦中伏？

好1999

個2日Ping我既既IP係咩國家都有架
所以都應該係pccw封哂

w7到左4016294安裝唔到
有冇人知點解
只睇左第一頁 有講過就sorry

又到左聽日會好緊張既時間，就係依家要熄機

夜晚咁多香港嘅
咩事

爬左文了 thx

我2個鐘前不斷有唔同ge I.P ping我個I.P
87.128.223.14(Germany)
189.172.4.147(Mexico)
213.41.77.46(United Kingdom)
45.76.164.231(United States)
89.248.172.78(Seychelles)
183.129.160.229(Hangzhou)
121.33.241.122(Guangzhou)
106.246.227.52(Seoul-tukpyolsi)
112.72.134.234(Cheongju)

介唔介意copy部分果D IP出黎

but比我block柒曬

好正常。。。
24小時都有bot去試下d ip有冇反應，有冇開web server姐
去撞d admin panel出去用

係咪都係445?
仲有巴打係用邊間上網？

唔係好明(去撞d admin panel出去用)有咩用

Lagfuckgaytor.....我445block Q咗

點睇

hack黎做某d野
放backdoor etc
跟住用你部機去做野

我用Eset Smart Security佢不斷彈個warning出來話有外來I.P Ping我個I.P

我用cmd去check 每5秒都有一堆ip ping我 有啲就established有啲time wait
有冇巴打可以解釋下點解

我是旦抄幾條出黎

May 14 16:06:38 kernel: DROP <4>DROP IN=eth0 OUT= MAC=******** <1>SRC=70.27.34.105 DST=***** <1>LEN=48 TOS=0x00 PREC=0x20 TTL=114 ID=33269 DF PROTO=TCP <1>SPT=2065 DPT=445 SEQ=3541020398 ACK=0 WINDOW=65535 RES=0x00 SYN URGP=0 OPT (020405AC01010402)
May 14 16:06:39 kernel: DROP <4>DROP IN=eth0 OUT= MAC=******** <1>SRC=180.175.87.117 DST=***** <1>LEN=48 TOS=0x00 PREC=0x20 TTL=115 ID=61256 DF PROTO=TCP <1>SPT=41871 DPT=445 SEQ=3814787775 ACK=0 WINDOW=65535 RES=0x00 SYN URGP=0 OPT (020405B401010402)
May 14 16:06:41 kernel: DROP <4>DROP IN=eth0 OUT= MAC=******** <1>SRC=70.27.34.105 DST=***** <1>LEN=48 TOS=0x00 PREC=0x20 TTL=114 ID=34057 DF PROTO=TCP <1>SPT=2065 DPT=445 SEQ=3541020398 ACK=0 WINDOW=65535 RES=0x00 SYN URGP=0 OPT (020405AC01010402)

麻煩晒

巴打唔使咁驚
你隻router 係default port哂既
我上面個log都係ac66u抄出黎
都無驚既話好似我咁開個firewall log睇囉

用左幾個鐘時間，終於解決曬更新埋，總算高枕無憂了

唔算無憂
仲要繼續留意最新消失進行預防

9成沒關DMZ

我用HG8040點樣關??????

Confirm先，裝完4019264（5月個更新）就得？唔需要三及四月嗎？

好啦，我確認好了，而家睇第四輪攻勢會點

ENABLE DMZ 唔好剔

2048 指 2048bit 即 2^2048 亦即 3.23x10^616 組合
實際上可以用嘅組合並無咁多不過仍然係非常大量
約 3.2x10^610 左右

而全球人口太約係 7.4x10^9
假若每人提供一部電腦
而每部電腦每秒可以嘗試一千個組合
咁全球每秒就可以試 7.4x10^12 個組合
一年 2.33x10^20
咁大約 1.37x10^590 年就可以解到一部機了

等到地球冇左都未解到

很抱歉，您所查詢的網誌頁面不存在

我用HG8040 wor

其實我都唔知你用邊部,你自己google 啦
google 都唔識咩

非洲無乜事合理
澳洲呢？？？

Rsa 加密唔係打password 咁簡單
Youtube / google RSA

不過都係要好好好長時間先試到啱

前晚定琴晚肯亞個邊連續爆左4 5下
澳洲都有不過都算少

Treat a block of bits as an integer. RSA will convert it
into another integer. The binary values of the converted integer will be the encrypted data block.
Steps:
1. Select n = pq (p, q are two prime numbers)
2. Select de= α(p-1)(q-1)+1 , αis any integer.
(i.e. de mod z = 1, where z =(p-1)(q-1))
why to choose dand ethis way? Just check the tables in the handouts for modulo arithmetic.
Now we have two keys: (n,e) and (n,d). We can use either one as the public key, the other the private key.
上堂學

西利 寧願google邊部都唔想google點熄DMZ

Example from wiki

如果呢d ip係關中毒事
嗰d ip 未必係hacker發出
好大機會係d中左木馬嘅機
係唔知情情怳下攻擊其他人嘅電腦
所以會同時一堆ip ping

呢部野admin right比PCCW鎖左 好似一般User唔會fw到port出去
平時都淨係派private ip 所以唔洗改都OK
然後依家pccw個port 445都已經封左
HKBN都聽講一直係Block左 唔通icable / hgc?

又跳得勁快
第四波開始？

係比較快，但同前兩三次洗板式有差距

如果你哋有辦法短時間解 RSA，你就去咗攞獎啦。
你哋想解嗰個係數學入面一直都研究緊嘅極大數因式分解，用電腦 brute force attack 逐個逐個試試到地球毀滅都未必解到，除非你研發咗部量子電腦，又或者你有辦法填補數學上呢塊遺失的拼圖。

有能力解倒既人理論上可以毁滅地球，其本上有能力入侵所有系統，銀行，國防，乜都得。

不過自從琴晚放左煙花後，
香港出現頻率明顯密左好多

癡線越跳越快

利申用緊無事

graphic driver hotfix，似誤判喎

香港都放煙火一樣，新聞仲係話唔多人中，完全無人重視

唔報警唔代表唔中羅，香港人當it無到，到出事都無人理

我覺得中招電腦可能會重複ping啲IP

hk有份爆

香港老闆當IT係狗咋

老闆：我唔理，你同我解密佢

請問依家係咪第4波?
有咩要做可以防到?

利申: 剛剛訓醒

你訓左幾日？

發現呢個網有齊你想要嘅嘢！！！
唔駛多謝我，一場巴打

send mail 去求請

Dear Sirs/Madam

I would like to inform you that Hong Kong IT job even worse than mac job, i just got 100usd per month, 7x24 stand by. i need to handle all equipment fault which with electric, even a microwave oven. i have no budget for any system upgrade and maintenance. up to this moment, my boss still think that this problem is caused by me.

Thus, please help to release my file and let me saving my dog job. Thanks

Regards

又返緊公司，好驚

block左SMB1仲洗唔洗block port445

想知究竟有冇win10中招既例子出現過?

Reply: 早走早著，遲走訓唔著

有冇人買咗Bitdefender之後收唔到confirm email？
我係咪比假網呃咗錢？

hong kong黎料 望左三分鐘 有廿個

美國係咁放煙花

成班傳銷咁推bd ，卡巴咪好囉隨便落街買到，費事搞

Hacker話不如你搏炒，歸入佢個行列仲好賺

bd唔駛落街都買到喎
是但啦都買咗，總之都係想搵個好用嘅防毒姐

想問返Q11

其實個網之所以detect到 唔係因為佢買左kill switch個domain咩

有bitdefender 冇有怕

未發現kill switch一樣detect到
你試下上kill switch睇下有冇hong kong咪知

到今朝 hong kong 都keep 住有wo,
勁過尋日

又爆一輪

Hong Kong

每10秒1個

咩網？

standard desktop computing power would take 4,294,967,296 x 1.5 million years to break a DigiCert 2048-bit SSL certificate. Or, in other words, a little over 6.4 quadrillion years.

簡單黎講，家用機係冇可能破到RSA2048加密

我早排用過卡巴，行speedtest 冇左十分之一網速

好在四月做功課個時update 左window
平時兩個月先開一次部notebook 但入面好多重要野

Hong Kong爆晒煙花

上面只係單純講盲撞
但無人會咁樣brute force RSA 的
否則就好似上面咁計撞到世界未日

要撞先要了解RSA key 由兩支prime# 組成
然後知道呢個前題下factoring problem 當中一啲pattern
再有系統地選取某一啲key 去撞
一路撞範圍就有機會一路收窄

故此先可以數小時破解RSA 512

係因為冇update所以大規模中定係變左種

全世界都爆得好快

硬係覺得個網唔係完全準

硬係覺得個網本身會放毒

好似話個網根據隻毒會search port 444 既特性而去知

btw 今日爆得勁過琴日好多

毒就未必會，
但毒會唔會重複ping - 唔知
個網會唔會log ping過嘅ip - 唔知
所以都唔知係新中定重複

咁姐係好準？

今日發覺原來公司部腦乜防毒軟件都無，download microsoft security essentials頂住先

Essential做樣㗎咋

今日到美國威哂

好過無喇 公司好似都係用nod32 essential同nod邊個好啲

冇事了，我聯絡咗客服佢resend比我
依家兩部PC一部電話一部tablet使用中

呢個情況，寧願用nod

係咪有排都唔會完，雖然自己做晒update ，但見到咁多人中冇停過硬係有啲不安

我身邊識既冇人中

1mins 1個Hong Kong

同感

20秒個

講真
除咗update 安防毒 backup
我哋都冇咩可以做

好，一陣裝nod

嚴重過尋日好多

唔上網都係方法黎

如果咁都出事，大家上黎report
如果係我我都會

無睇一日做乜快咗咁多，成個畫面落雨咁

裝曬update都出事, 大家攬炒, 唔怕

傳係金仔搞，wow左未

姐係咩網？

多咗好多國家既國旗，唔係淨係一個國家霸成行，色彩好鮮豔

john linux

你地買邊款bit defender

Total security 30蚊美金

咁如果我再係router防火牆block 多次 係咪會無用?

今日返工公司部腦有好多files比人隱藏左

公司it驚到賴屎而家即刻Backup d Files

公司用緊超級防毒360

一個機仲彈個安心提示唔怕勒索

自

essential冇用㗎

360
唔用防毒都好過360

本身已經係。。。。

我已經由爆發第一日就拔咗lan線
直到今日都未駁返
雖然3，4，5月都已經有自動update
但硬係好怕一插就瀨嘢
都係睇定啲先

John linux咪唔怕有事

裝個VM玩下先

公司電腦用緊window vista 但唔知點解成日更新錯誤
我已經將第一頁比我既電腦更新檔經手機放入電腦 但尋找更新load好耐
我應該點做

用得 360 班 IT 一定係高手，好勁

無追一日
隻毒spread得好快
btw 其實有個好防毒同update既windows已經擋到
唔明點解咁多人中

控制台 > 服務 > Windows Update
停咗佢

安完個離線更新再著返

其實有無人會寫第二個程式(病毒)幫人封左個port
用返wannacry個入侵方式

過去兩天勒索病毒 WannaCry 已經大規模擴散全球，據 The Hacker News 指，目前受感染包括全球 99 國， 20 萬台電腦，一但受到感染，在同一網路內的電腦也會受感染，而且病毒已出現了 2.0 版，連 Android 及 iOS 也有機會受牽連！

如果病毒入侵了手機，會自動鎖屏，而且顯示訊息，要求用戶交付「贖金」後才能解鎖使用。主要受影響的是 Android 和進行過越獄的 iOS 手機。

安全服務商提醒用戶，不要下載非官方的軟件，或開啓來歷不明的郵件和連結。其實三年前手機上亦發現勒索病毒的足跡，不過當期時黑客們認為贖金有限，所以今次的捲土重來，以 Windows 用家為開始目標。

香港爆應該
又係啲啊叔啊嬸睇新聞貪過癮
開番部陳年舊機

幾時到新假期叫人試#極邪惡病毒

不過諗落好流

外國職業神農氏以身試毒

BTW
琴日喺公司個Symantec 彈咗幾下話有人用SMB攻擊你
唔係係公司自己試攻擊定公司有人奶嘢

PS: 公司試過出釣魚email 嚟試驗同事

岩岩爆果陣問佢洗唔洗windows update
佢話：唔關事，up都無用，唔好點開email同亂上網啦
Windows XP

多謝巴打解答 但我找唔到有得停左佢 right click都無

笑左

掰掰

我琴日都係尋找更新好耐，跟呢個step做完就更新到了

主要受影響的是 Android 和進行過越獄的 iOS 手機。

Android

貪免費嘅公司

多謝巴打! 我一陣試下

就算係都唔會關呢個毒事
個攻撃方法只限windows漏洞
btw google契仔nexus/pixel個個月有安全更新
係其他廠出先會柒

keep住隔一陣又有HK

update 果陣 若果話 update file 爛咗
都可以用呢個方法 去做

點個it 咁樣答咁流

搵人接力開新post，我瞓教

係唔係廢中

老屎忽不思進取，淨係用舊有知識
做人做到program咁咩問題就出咩答案

bitdefender

中國，台灣少左，香港同美國反而多左

無錯，好心題佢叫佢update下姐
有咩事咪又係佢自己攪返
到時唔好賴我整到中毒

實係轉咗嘢，hkbn網上行都撳唔住啦

可能佢覺得太多豬啫

遇著啲豬俾我都會話up 乜都無用
你唔好亂搞已經當幫忙

Hong Kong又閃左5嘢

有冇人知和記咩情況
好似唔見有人提過

和仔成日斷線, 啲病毒都怕咗佢, 費事滾攪佢啦!

和記 12/5第一擊中左
中台唔係少左 係已經中得7788

HGC無block port445

癡撚線公司

直插modem, 唔經router就......乜ISP都死......啦!

真係多左hong kong 以前睇十幾分鐘都冇

router 舊 上唔到全速 modem直出
有essential 冇安全更新

直插既話hkbn一直冇事 pccw呢兩日都封埋 所以依家呢兩間家用user應該冇問題 而hgc同icable就唔清楚

昨晚check過，HKBN好似block咗好多port位

1001